%!TEX root = ../../main.tex
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, itemsep=15pt, topsep=10pt]
	\item
		Sei $\mathcal{A}$ ein DPDA.
		Seien $x$ und $y$ zwei Wörter, die von $\mathcal{A}$ mit leerem Keller akzeptiert werden.
		Angenommen, $x$ ist ein echtes Präfix von $y$.
		Wir betrachten die Berechnung von $\mathcal{A}$ bei Eingabe $y$.
		Da $\mathcal{A}$ das Wort $x$ mit leerem Keller akzeptiert und deterministisch ist, muss bei dieser Berechnung, nach dem Lesen von $x$ der Keller geleert worden sein.
		Per Definition können DPDAs (sowie PDAs) nicht weiterrechnen, wenn deren Keller leer ist,
			da die Produktionen immer der Form $(p,a,Z,\alpha,q)$ sind, wobei $Z$ ein Kellersymbol sein muss.
		Also endet die Berechnung, nachdem das echte Präfix $x$ von $y$ gelesen wird.
		Das ist ein Widerspruch dazu, dass $\mathcal{A}$ das Wort $y$ akzeptiert.

	\item
		Betrachte die Sprache $\{a, aa\}$.
		Aus Teilaufgabe a) folgt, dass sie von keinem DPDA mit leerem Keller akzeptiert wird.
		Sie ist aber (wie alle anderen regulären Sprachen) DPDA-akzeptierbar.
\end{enumerate}